永久離港作理由提取MPF後可否保留公屋非戶主成員戶藉

如果我到海外歐美地方發展事業，有能力可以提供當地住址及工作證明，所以提取MPF個人感覺應冇問題。自己意願是先盡快拿當地永居權。

但困擾我的問題是，如果我用此理由提取即使我不主動申報房屋署但會對我既戶藉安全性有影響嗎？
本人與父母一家三口，老母是戶主，兩老過60，公屋將來都是留比我接任戶主，而我對留住公屋藉都係非常著緊，出面買樓租樓真不敢想像。

本身打算真正永久離港海外發展移民是真的，但都會有個後備打算如果有唔順利情況要逼住返香港從頭黎過既話連個戶藉都冇埋。但應該就算點唔順利都唔會短期返港，最少都一至兩年。剛剛先簽完兩年一次既房署公屋成員資料申報表，如果我能夠成功保留戶藉，只需兩年後每隔兩年填申報表及簽名便可。

真的好煩惱應唔應該為左拎MPF舊錢而對戶藉有危險

唔可以 而且你本身經濟情況應該超標 公屋唔會留到俾你 兩老唔係到會冇咗間公屋

經濟情況唔會超標呀！3人資產要過200幾萬先過！

幾年前我家姐去Hw再申請提早拎mpf
之後依家返左黎 間公屋佢都仲有戶藉
所以唔同房署報佢唔會理

我明呢個道理，不過係有D怕唔係太安全，
如果房署呢排咁敏感情況下，因為多人移民，
而同積金局多左聯繫
係怕以揸正黎做都大機會搞到我

你屋企兩老唔響度你一個人點都要搬架啦，點會唔係寬敞戶？

戶籍應該未必會理你，除非你屋企人主動申報

2-4人單位，到時逼住要結婚加老婆名咁就唔洗搬。
如果到果陣時兩老同時唔係度而又同而家女友分左手既話
先至再諗辦法假結婚又好加個70歲既親戚名點都好
頂住唔洗搬先

反而係擔心戶藉問題，你地講到好似積金局同房屋署兩個部門應該唔會有咩連繫。但我成日覺得政府部門好多野連繫起上黎好容易

好似如果有人唔係度既話，生死註冊處搞完手續之後聽講房屋署已經即刻知

所以我個人有D謹慎，驚行錯棋冇得返轉頭

得返你一個時係計單人收入同資產，而且你得一人戶藉要搬去單人公屋

得返1人狀態既打算我以上講左，唔重覆
1人資產上限都116萬，況且我可以做資產轉移到海外，
我海外有幾多資產同樓都冇關係，房署係計香港境內。

你出現金糧？月薪都要計

好似第一次拎唔會查得太緊

咁咪唔好拎mpf住，過多幾年肯定唔會返嚟先拎，一動不如一靜

其實我有朋友都之前做過成個過程，公屋戶藉都冇事
但佢話都係其實搏。所以先想開下post問多d意見

咁樣一定係最安全既做法。而家係搏可唔可以偷從雞

公屋將來都是留比我接任戶主

你有200萬資產點接任？
你預早兩老死前3年轉移資產+辭職？

都應該得嘅，加油

點解要辭職我又唔係打工，我做生意
資產轉移到海外keep住香港得基本生活開支好難咩

唔明點解你同樓上有位師兄諗野唔識轉彎，
蠢到隻豬咁

咁你咁撚柒醒就唔好開post啦仆街

都岩，呢個方案係穩中之穩，想拎錢但係遲多一步先，諗落風險得失都係最佳方案。

你試吓同房署講你海外有物業同資產，叫佢淨係計你香港境內

你自己睇左房屋署官網講資產果度再睇返你留言講D咩

咁快d去試下喇 如果比我審查你就好喇

還返間公屋比有需要嘅人啦

你同d蝗蟲有咩分別

去外國住完返黎住公屋會想死

其實我覺得你走得都唔諗住返黎架啦，留你未必留到間屋，戶籍就算啦

響香港留後路盞自己去到外國無決心留低，不如俾個藉口自己響外國頂住，好過俾個藉口自己返香港啦

到非返不可既時候有無公屋你都要返架喇